\section{Range Minimum Query} ~

Эта задача уже возникала у нас в теме про корневые оптимизации и даже про деревья отрезков.
Мы умеем её решать такими способами:

\begin{itemize}

\item Дерево отрезков. Работает за $\mathpair{n}{\log n}$.

\item Centroid Decomposition. Массив -- тоже дерево (ну такое). Ну было у нас, да.
  
\end{itemize}

Сейчас мы сделаем ещё что-то.

\subsection{Sparse table} ~

Работает за $\mathpair{n \log n}{1}$. Умеет только в идемпотентные операции.

Вот бы нам можно было для каждой длины запомнить минимум на каждом отрезке!
Но нет, это долго.
Поэтому запомним только на отрезках длины $2^k$, где $k$ -- целое.

Как узнать ответ на $[L; R)$?
Пусть $k$ -- максимальное число, для которого $2^k \le R - L$.
Тогда ответ для $k$ -- это минимум из ответов для $[L; L + 2^k)$ и $[R - 2^k, R)$.
Действительно, эти отрезки перекрываются (тут пользуемся идемпотентностью).
Эти ответы мы, к тому же, уже посчитали.

Осталось найти $k$. Предпосчитаем его для каждой длины заранее и обзовём \cpp|Log(|$len$\cpp|)|.

\subsection{SparseTable\cpp|++|} ~

Как корневая, но не корневая.

Разобьём отрезок на отрезки длины $k = \log n$.
На каждом посчитаем минимум и построим на них SparseTable.
Предподсчёт работает за $(n / \log n) \cdot \log \frac{n}{\log n} \le n$ времени и памяти.

Как теперь отвечать на запросы? Снова отрезки бывают лежащие полностью в блоке и не лежащие в блоке полностью.
С первыми всё понятно: посчитав минимумы на префиксах и суффиксах каждого блока, мы сможем отвечать на эти запросы за $\O(1)$.

C маленькими отрезками не всё так гладко, \sout{как с матанализом}.
Пока есть два варианта: посчитать на них SparseTable и дерево отрезков.
Первое сработает за $(n / \log n)(\log n)\log \log n = n \log \log n$ времени и памяти на предподсчёт ($\mathpair{n \log \log n}{1}$ в итоге), второе -- за $\mathpair{n}{\log \log n}$.
Одна из целей этой лекции -- побороть эти отрезки и сделать $\mathpair{n}{1}$.
